{
    "question": "Sebutkan dan berikan contoh pasar menurut wujudnya dan pasar menurut waktu penyelenggarakannnya\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menaruh sampah sembaragan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>untuk menjaga likungan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "raihan-adalah-seorang-sales-otomotif-dalam-kegiatan-ekonomi-raih-364",
            "question": "Raihan adalah seorang sales otomotif. dalam kegiatan ekonomi raihan bertindak sebagai \u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>produsen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-merupakan-faktor-penyebab-keragaman-masyarakat-921",
            "question": "Di bawah ini yang merupakan faktor penyebab keragaman masyarakat indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ggggcfbff dr oii9gy2u3if8yfibeu2j4 yang untuk FB bisa 33fuvb</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-perdagangan-yang-dilakukan-oleh-penduduk-suatu-negara-dengan-286",
            "question": "12. Perdagangan yang dilakukan oleh penduduk suatu negara dengan penduduk negara lain atas dasar    kesepakatan bersama disebut ...,\r\nA perdagangan daerah\r\nC. perdagangan antar pulau\r\nB perdagangan intemasional\r\nD. perdagangan antar wilayah\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Perdagangan internasional</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-beberapa-yang-mempengaruhi-tinggi-rendahnya-kualitas-penduduk-386",
            "question": "Ada beberapa yang mempengaruhi tinggi rendahnya kualitas penduduk, diantaranya\u2026..     A. Tingkat pendidikan, tingkat kemakmuran rakyat , dan tingkat kesejahteraan penduduknya \r\n B. Tingkat pendidikan, tingkat kesehatan, tingkat kemakmuran dan tingkat kesejahteraan penduduknya \r\n C. Tingkat pendidikan, tingkat kesehatan, dan tingkat kesejahteraan penduduknya \r\n D. Tingkat kesehatan, dan tingkat kesejahteraan penduduknya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Tingkat pendidikan, kesehatan, kemakmuran dan kesejahteraan penduduk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tingkat pendidikan berguna untuk memberi ilmu kepada anak anak</p><p>Tingkat kesehatan berguna agar penyakit tidak menjangkit para penduduk</p><p>Tingkat kemakmuran berguna agar ekonomi meningkat</p><p>Tingkat kesejahteraan berguna agar masyarakat rukun</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ii-isilah-titik-titik-dibawah-ini-dengan-jawaban-yang-tepat-1-401",
            "question": "II. Isilah titik-titik dibawah ini dengan jawaban yang tepat!    1. Mengapa manusia katakan sebagai makhluk sosial\r\n2 Nama lain dari kebutuhan sekunder yaitu ....\r\n8 Masa pra aksara disebut juga\r\nSebutkan arti sempit dari produksi\r\n5. Berikan contoh kebutuhan primer\r\n6. Sebutkan contoh kegiatan tersier\r\n7. Zaman sewaktu manusia sudah mampu membuat alat-alat perle\r\n1\r\nzaman\r\n8. Sebutkan contoh dari kreativitas\r\n9. Berikan contoh kegiatan motif berbuat sosial\r\n10. Bagaimana ciri seorang wirausaha ....\r\nIII. Jawablah pertanyaan-pertanyaan dibawah ini dengan bena\r\nSabulan dan jelaskan macam-macam kebutuhan menurut intens\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:1 karena manusia tak bisa hidup sendiri </p><p>2. Kebutuhan kebudayaan</p><p>3.Zaman ketiak manusia belum mengrnal kebudayaan</p><p>4 kegiatan untuk menghasilkan barang</p><p>5. Kebutuhan primer terdiri dari sandang pangan rumah</p><p> 6. Kebutuhan tersier contoh barang danjasa</p><p>7. Zaman logam</p><p>8. Mengubah  sampah menjadi barang ekonomis</p><p>9 . Mendapatkan prestasi</p><p>10 berani , percaya diri</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penggagas-badan-usaha-yang-bertujuan-untuk-menyejahteraka-894",
            "question": "Seorang penggagas badan usaha yang bertujuan untuk menyejahterakan anggotanya dengan asas kekeluargaan bernama \u2026 a. ir. soekarnob. moh. hattac. b.j. habibied. soeharto",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Seorang penggagas badan usaha yang bertujuan untuk menyejahterakan anggotanya dengan asas kekeluargaan bernama...</p><p></p><p><strong>B.</strong><strong> </strong><strong>Moh.</strong><strong> </strong><strong>Hatta</strong></p><p></p><p><strong>Moh.</strong><strong> </strong><strong>Hatta </strong>adalah bapak koperasi Indonesia.<strong> </strong><strong>Secara </strong><strong>umum</strong>, Koperasi adalah kumpulan individu atau <strong>badan </strong><strong>usaha </strong>yang menjalankan kegiatan usaha dengan <strong>asas </strong><strong>kekeluargaan </strong>dan <strong>bertujuan </strong><strong>untuk </strong><strong>mensejahterakan </strong><strong>anggotanya.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pulau-penghasil-rempah-rempah-terbesar-di-indonesia-adalah-asumt-644",
            "question": "Pulau penghasil rempah rempah terbesar di Indonesia adalah a.sumtra b.kalimantanc.jawad.sulaweau\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pulau penghasil rempah-rempah terbesar di Indonesia adalah pulau Sumatera karena di Pulau Sumatera adalah pulau terbesar penghasil lada terutama di Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pulau penghasil rempah-rempah terbesar di Indonesia adalah Sumatera dong kalau kamu nggak percaya Cari aja di buku Ensiklopedia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-di-atas-merupakan-gambar-benda-benda-pada-zaman-praaksara-589",
            "question": "gambar di atas merupakan gambar benda-benda pada zaman praaksara salah satu gambar di atas adalah nekara dan bejana perunggu Apa perbedaan fungsi kedua benda tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana??? </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gambarnya mana???</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yg-di-maksud-dengan-individu-886",
            "question": "Apakah yg di maksud dengan individu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Individu adalah organisme tunggal atau berjumlah satu.<br><br>Contoh nya, seekor hewan, seorang manusia, dan sebatang pohon.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dalam bahasa latin, individu berasal dari kata individiu, yang berarti tidak terbagi. Sederhananya, individu merupakan suatu sebutan yang bisa dipakai untuk menyatakan suatu kesatuan yang paling kecil atau terbatas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tahun-1830-johanes-van-den-bosch-menerapkan-sistem-tanam-pak-303",
            "question": "pada tahun 1830 Johanes Van den Bosch menerapkan sistem tanam paksa Cultuurstelsel kebijakan ini diperlukan karena Belanda menghadapi kesulitan keuangan akibat perang dgn negara apa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada tahun 1830 Belanda menghadapi kesulitan keuangan akibat perang\u00a0jawa atau\u00a0perangDiponegoro (1825-1830), dan\u00a0perang\u00a0Belgia (1830-1831).</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}